香港成中共白手套注定攬炒

2018年12月10日

香港成中共白手套注定攬炒
（時事評論員 劉細良） - 劉細良

隨着華為公主孟晚舟過境加拿大被拘留，美國司法部申請引渡一事，顯示中美冷戰越演越烈，香港恐怕無法置身事外。華為過去多年違反美國制裁伊朗政策，其行為與中興同出一轍，這兩間中共通訊科技龍頭企業，巧合地一同向伊朗提供技術及產品，相信背後是「國策」。如果他們是純商業機構，伊朗項目收益佔極少，犯不着冒險。而美國調查並非始於特朗普上場開啟貿易戰之後，早在五年前已經進行，也不是暗地裏偷偷派卧底做。孟晚舟利用香港空殼公司Skycom Tech出口HP電腦到伊朗，最早見於2013年路透社獨家報道，有關報道內容與上周五加拿大保釋聆訊中美國司法部提交信件所述，完全一樣。有關調查已經進行了六年，這間Skycom Tech白手套公司去年才關閉，孟本人也避免再入境美國。

中興與華為均違規進行伊朗交易，但處理方式有別，中興只是行政處分，罰款處理，但華為是司法部刑事調查，美國選擇今天行動，相信已經到了證據確鑿地步，根據傳媒披露是HSBC提供了伊朗與孟往來錢銀證據，即係斷正。其實，華為正身處中美角力風暴中心，這已是公開秘密，美國發動自己盟友封殺華為，也非始於今日，對付「中國製造2025」最直接的方法是打殘華為這龍頭企業，何以華為仍然有恃無恐呢？兩個月前美國在比利時誘捕江蘇省國安局副局長，引渡返美受審，大家不以為意，其實這是頭一次在外地引渡中共官員返美國審訊，案件涉及盜取美國國防部承包商GE Aviation航空技術，而通訊及航空科技領域是中美角力焦點。假如江蘇國安高層引渡案未足夠令華為及背後黨委提高警惕，還有過去一年不斷見報的何志平案呢？何行賄乍得及烏干達官員，結果是由美國執法判刑。美國是世界霸權，當他行駛自己的銳實力時，中共高官巨富既得利益集團及其家屬，均處於險地，因為「美式洗頭艇」遍佈全球有引渡協議國家。

孟被捕或損特區護照公信力

華為藉香港向伊朗輸出技術，香港人何志平為中企行賄聯合國及非洲官員，在在顯示了香港在國際眼中，已經成為中共白手套。根據美方提交資料，孟晚舟擁有三本KJ字頭的特區護照，引起美國關注，是否利用不同護照進出，避開「美式洗頭艇」。同時港府是否在知情下給予三本護照，以便她可以掩飾行蹤，或即使有朝一日被扣押護照，亦可利用Plan B或Plan C護照離境？香港特區護照在國際上本來是有公信力、有地位的，保安局若繼續緘默，孟晚舟事件肯定對香港造成更大損害。

至於香港本身其實已經被美國盯上，今年5月29日美國國務院發表的最新一期《香港政策法報告》提到美國政府曾提出引渡澳門人熊日（Iat Hong），他涉嫌在澳門入侵兩間美國律師行的內聯網，於2016年12月在港被捕。美國政府申請引渡拖了十個月，最後林鄭月娥拒絕申請，理由是他亦正被中央政府提出另一宗刑事檢控。至於這是否表面理由，趁機將此人放回內地，大家不得而之，因為再無此人消息。

另一邊廂林鄭豪擲500億，用香港科學園名義引進外國頂尖大學實驗室及人員，先轉去河套區漂一漂白，再轉移至內地企業，力推大灣區融合以複製矽谷模式，難道今天美國痛擊華為，明天會放生更大規模的「中國製造2025」基地：香港？

所謂背靠祖國面向世界，前提是祖國與世界接軌，香港得蒙其利，這是鄧小平、江澤民、朱鎔基兩代領導的基本國策，今天國策已變，香港成為中共顛覆美國秩序及核心價值的白手套。結果只有兩個字：攬炒！

劉細良
時事評論員

下一則
下一則
貿易戰下香港的活路 (賀江兵)